<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Selftracking on Joost Plattel</title>
    <link>http://jplattel.nl/tags/selftracking/</link>
    <description>Recent content in Selftracking on Joost Plattel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Sep 2009 18:28:34 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://jplattel.nl/tags/selftracking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hardlopen met RunKeeper</title>
      <link>http://jplattel.nl/post/2009-09-27-hardlopen-met-runkeeper/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2009 18:28:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://jplattel.nl/post/2009-09-27-hardlopen-met-runkeeper/</guid>
      <description>Ze zijn nu 4 weken in mijn bezit en lopen nogsteeds heerlijk. Ik heb het over mijn Vibram Five Fingers :D Omdat ik graag wat data wil zien, en graag mag klooien met mashups, was ik opzoek gegaan naar een iPhone applicatie die voor mij het loggen van een stuk hardlopen overnam. Voorheen tekende ik braaf een lijntje op Google Maps erbij, maar dat kostte teveel moeite.
En ik ben dan wel zo iemand die het zichzelf zo gemakkelijk mogelijk maakt ;) .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wakoopa, tracking voor gebruik van software</title>
      <link>http://jplattel.nl/post/2009-08-26-wakoopa-tracking-voor-gebruik-van-software/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2009 16:09:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://jplattel.nl/post/2009-08-26-wakoopa-tracking-voor-gebruik-van-software/</guid>
      <description>Als je altijd al hebt willen weten wat je altijd doet als je achter de computer zit is Wakoopa de oplossing.Daarnaast lijkt het mij geschikt voor een tool die te gebruiken is voor self-tracking en dat intresseerd mij natuurlijk :)
Wakoopa houd bij wat voor software je gebruikt en maakt hier mooie grafiekjes van:

Maar om die grafieken te maken heeft wakoopa gegevens nodig. Dit wordt gedaan met een &#39;tracker&#39;, dat is een klein programmatje die je installeerd en daarna inlogt op je account die je hebt aangemaakt op de website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Track Your Happiness!</title>
      <link>http://jplattel.nl/post/2009-08-21-track-your-happiness/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2009 11:47:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://jplattel.nl/post/2009-08-21-track-your-happiness/</guid>
      <description>De afgelopen 2 maanden heb ik meegewerkt aan het Track Your Happiness project. Dat is een wetenschappelijk onderzoek in een online jasje, dat onderzoek doet naar de &#39;happiness&#39; van alle mensen die eraan meewerken. Elke dag kreeg je 3 keer een email met een link naar een interview, deze vulde je in. En 2 maanden later was er een rapport van jezelf opgesteld, voor mij waren dit de meest opzienbarende resultaten:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self-tracking &amp; QR Codes een prima combinatie!</title>
      <link>http://jplattel.nl/post/2009-07-20-self-tracking-qr-codes-een-prima-combinatie/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 19:24:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://jplattel.nl/post/2009-07-20-self-tracking-qr-codes-een-prima-combinatie/</guid>
      <description>Een barcode kent iedereen wel, dat is een balk met streepjes die bij de kassa word ingescand, aan de hand daarvan word het product afgerekend. De barcode bestaat uit een vast aantal getallen, maar tegenwoordig zijn er ook QR-codes, deze kunnen meer bevatten dan alleen data ( zoals URL&#39;s ;) ).
Hiernaast vind je een voorbeeld van een QR-code. Hoe gebruik je nu precies een QR-code? Schiet er een foto van met een telefoon die het gebruik ervan ondersteund.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100 Dagen Daytum</title>
      <link>http://jplattel.nl/post/2009-07-11-100-dagen-daytum/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2009 13:46:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://jplattel.nl/post/2009-07-11-100-dagen-daytum/</guid>
      <description>Self-tracking, personal informatics of voor de lol, Daytum houd ik inmiddels al 100 dagen bij, daar om even een lijst met punten wat ik inmiddels van mezelf heb geleerd.
In 100 dagen heb ik:  1226 keer gedronken, alles totaal dus  257 keer water 206 keer koffie 118 keer limonade 387 keer bier (diverse soorten)   411 boterhammen gegeten  vruchtenhageslag is het lekkerste met 41 keer daarna sandwichspread met 39 keer ook krentenbollen zijn goed te kanen met 32 keer   35 ijsjes, waarvan 20 raketten :) Mjum!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>