<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vibram five fingers on Joost Plattel</title>
    <link>http://jplattel.nl/tags/vibram-five-fingers/</link>
    <description>Recent content in vibram five fingers on Joost Plattel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Sep 2009 18:28:34 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://jplattel.nl/tags/vibram-five-fingers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hardlopen met RunKeeper</title>
      <link>http://jplattel.nl/post/2009-09-27-hardlopen-met-runkeeper/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2009 18:28:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://jplattel.nl/post/2009-09-27-hardlopen-met-runkeeper/</guid>
      <description>Ze zijn nu 4 weken in mijn bezit en lopen nogsteeds heerlijk. Ik heb het over mijn Vibram Five Fingers :D Omdat ik graag wat data wil zien, en graag mag klooien met mashups, was ik opzoek gegaan naar een iPhone applicatie die voor mij het loggen van een stuk hardlopen overnam. Voorheen tekende ik braaf een lijntje op Google Maps erbij, maar dat kostte teveel moeite.
En ik ben dan wel zo iemand die het zichzelf zo gemakkelijk mogelijk maakt ;) .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Op blote voeten Pt. 2</title>
      <link>http://jplattel.nl/post/2009-09-16-op-blote-voeten-pt-2/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 13:57:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://jplattel.nl/post/2009-09-16-op-blote-voeten-pt-2/</guid>
      <description>Naar aanleiding van mijn vorige post even een vervolg. Ik loop nu al 2 en een halve week op de Vibram Five Fingers. Niet elke dag, want af en toe wil ik ook wel wat anders, omdat ik last heb van spierpijn in mijn voeten.
Ik ben inmiddels al 3 keer wezen hardlopen, driemaal 5 kilometer. Maar toch krijg ik het niet voor elkaar om alles in een keer uit te lopen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joost loopt op Vibram Five Fingers</title>
      <link>http://jplattel.nl/post/2009-09-06-joost-loopt-op-vibram-five-fingers/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2009 15:36:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://jplattel.nl/post/2009-09-06-joost-loopt-op-vibram-five-fingers/</guid>
      <description>Sommige hebben we er al op zien lopen rondbazuinen, andere mensen vinden ze lelijk , maar nog veel meer mensen staren heel lang naar je voeten...
Waar heb ik het over? Over het genot om over op blote voeten te lopen, want daar houd ik van. En gelukkig kan dat nu, overal! Ik kwam de schoenen tegen op de blog van Tim Ferris, toen vond ik ze nog wat apart, maar nieuwsgierig als ik was heb ik toch nog even gegoogled en het bleek dat er veel mensen zijn die er positief over waren.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>