<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GPS on Joost Plattel</title>
    <link>https://jplattel.nl/tags/gps/</link>
    <description>Recent content in GPS on Joost Plattel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Aug 2010 21:30:52 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jplattel.nl/tags/gps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>GeoTracking: streaming GPS locations</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2010-08-31-geotracking-streaming-gps-locations/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 21:30:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2010-08-31-geotracking-streaming-gps-locations/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;I am trying to publish my blogposts in English to reach a wider public. However since English is my second language please forgive me my spelling errors.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since reading about self-tracking I was fascinated by GPS location and geospatial analysis. As it turns out …. experiments had been done before and I wanted to experience what you could do with the data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe height=&#34;450&#34; src=&#34;http://player.vimeo.com/video/8545134&#34; frameborder=&#34;0&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I wondered if it were possible for me recreate this, using my less then basic programming skills and no more utilities then my iPhone. So I ventured into python and after reading &lt;a href=&#34;http://eric-blue.com/2010/08/28/geolocation-gps-and-self-tracking/&#34;&gt;Eric Blue’s blog&lt;/a&gt; I came up with a solution.&lt;br /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hardlopen met RunKeeper</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2009-09-27-hardlopen-met-runkeeper/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2009 18:28:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2009-09-27-hardlopen-met-runkeeper/</guid>
      <description>Ze zijn nu 4 weken in mijn bezit en lopen nogsteeds heerlijk. Ik heb het over mijn Vibram Five Fingers :D Omdat ik graag wat data wil zien, en graag mag klooien met mashups, was ik opzoek gegaan naar een iPhone applicatie die voor mij het loggen van een stuk hardlopen overnam. Voorheen tekende ik braaf een lijntje op Google Maps erbij, maar dat kostte teveel moeite.
En ik ben dan wel zo iemand die het zichzelf zo gemakkelijk mogelijk maakt ;) .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Op blote voeten Pt. 2</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2009-09-16-op-blote-voeten-pt-2/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 13:57:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2009-09-16-op-blote-voeten-pt-2/</guid>
      <description>[caption id=&#34;&#34; align=&#34;alignright&#34; width=&#34;224&#34; caption=&#34;Vibram Five Fingers - Classic Black&#34;][/caption]
Naar aanleiding van mijn vorige post even een vervolg. Ik loop nu al 2 en een halve week op de Vibram Five Fingers. Niet elke dag, want af en toe wil ik ook wel wat anders, omdat ik last heb van spierpijn in mijn voeten.
Ik ben inmiddels al 3 keer wezen hardlopen, driemaal 5 kilometer. Maar toch krijg ik het niet voor elkaar om alles in een keer uit te lopen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>