<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>daytum on Joost Plattel</title>
    <link>https://jplattel.nl/tags/daytum/</link>
    <description>Recent content in daytum on Joost Plattel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2020</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Oct 2009 12:37:14 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jplattel.nl/tags/daytum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gereedschap voor self-tracking</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2009-10-28-gereedschap-voor-self-tracking/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 12:37:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2009-10-28-gereedschap-voor-self-tracking/</guid>
      <description>Onlangs ben ik gestopt met Daytum, dat ik gebruikte voor self-tracking. Het was een handige tool met leuke visualisaties, maar na meer dan 100 dagen werd de barriere om dagelijks gegevens in te voeren mij te hoog, desondanks heb ik er een aantal leuk dingen uit kunnen halen en heb ik er veel van kunnen leren. Een iPhone applicatie zou Daytum in ieder geval makkelijker maken!
Ik ben nu opzoek naar een andere tool, met een nog mindere barriere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self-tracking &amp; QR Codes een prima combinatie!</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2009-07-20-self-tracking-qr-codes-een-prima-combinatie/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 19:24:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2009-07-20-self-tracking-qr-codes-een-prima-combinatie/</guid>
      <description>Een barcode kent iedereen wel, dat is een balk met streepjes die bij de kassa word ingescand, aan de hand daarvan word het product afgerekend. De barcode bestaat uit een vast aantal getallen, maar tegenwoordig zijn er ook QR-codes, deze kunnen meer bevatten dan alleen data ( zoals URL&#39;s ;) ).
Hiernaast vind je een voorbeeld van een QR-code. Hoe gebruik je nu precies een QR-code? Schiet er een foto van met een telefoon die het gebruik ervan ondersteund.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100 Dagen Daytum</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2009-07-11-100-dagen-daytum/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2009 13:46:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2009-07-11-100-dagen-daytum/</guid>
      <description>Self-tracking, personal informatics of voor de lol, Daytum houd ik inmiddels al 100 dagen bij, daar om even een lijst met punten wat ik inmiddels van mezelf heb geleerd.
In 100 dagen heb ik:  1226 keer gedronken, alles totaal dus  257 keer water 206 keer koffie 118 keer limonade 387 keer bier (diverse soorten)   411 boterhammen gegeten  vruchtenhageslag is het lekkerste met 41 keer daarna sandwichspread met 39 keer ook krentenbollen zijn goed te kanen met 32 keer   35 ijsjes, waarvan 20 raketten :) Mjum!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daytum</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2009-04-06-daytum/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2009 20:43:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2009-04-06-daytum/</guid>
      <description>Daytum.com is een toffe webdienst. Wat kan je er precies mee? Tellen, wat iedereen ook op de basis school leert, maar dat niet alleen! Het handige van deze dienst is de vele mogelijkheden die deze bied. Zo heb ik besloten om te gaan tellen wat ik allemaal drink, (koffie, fris en pils) wat er tussen mijn boterham zit, en hoeveel appels ik eet! Waarom? Gewoon omdat het kan, voor mezelf. Ik ben benieuwd naar de statistieken die eruit zouden kunnen komen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>