<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chemistry on Joost Plattel</title>
    <link>https://jplattel.nl/categories/chemistry/</link>
    <description>Recent content in Chemistry on Joost Plattel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2020</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Apr 2010 10:06:21 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jplattel.nl/categories/chemistry/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Verrijkte Publicaties, een workshop door SURF Academy</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2010-04-05-verrijkte-publicaties-een-workshop-door-surf-academy/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2010 10:06:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2010-04-05-verrijkte-publicaties-een-workshop-door-surf-academy/</guid>
      <description>Afgelopen donderdag ben ik naar Tilburg geweest voor de workshop Verrijkte Publicaties van SURF. Om 6 uur s&#39;ochtends het bed uit, en om half tien was ik op tijd in Tilburg. Het was nog even zoeken naar de bibliotheek, maar toen ik ook die had gevonden stond er een lekker kopje koffie voor mij klaar.
Om 10 uur gingen we van start en na een korte introductie over wat verrijkte publicaties precies zijn kregen we een aantal voorbeelden te zien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goede chemie blogs om te volgen</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2009-11-26-goede-chemie-blogs-om-te-volgen/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2009 10:48:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2009-11-26-goede-chemie-blogs-om-te-volgen/</guid>
      <description>Op 413 feeds ben ik inmiddels geabonneerd, en daarom even een selectie van de toppers voor de chemie. Ondanks dat ik dacht dat het niet een groot aantal was, heb ik toch in de uithoeken een aantal leuke blogs kunnen vinden die zeker de moeite waard zijn om op te abonneren! Met behulp van Google Reader heb ik een bundeltje gemaakt waarom je je in een keer kan abonneren! Zie het resultaat hier onder:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chempedia Lab</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2009-11-18-chempedia-lab/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 09:28:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2009-11-18-chempedia-lab/</guid>
      <description>Soms kan je alleen maar wensen, maar wat ik twee dagen geleden graag in wou zien is vandaag al gerealiseerd. Chempedia is inmiddels uitgebreid met het systeem van Stack Overflow. Dus naast dat het een sociale database van structuren en stoffen is, is het nu ook een vragenfora.
Zowel de database als de fora zijn gebonden aan reputatie. Zowel het toevoegen en benoemen van stoffen telt evenveel mee als het beantwoorden van vragen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sociale chemie met Chempedia</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2009-11-01-sociale-chemie-met-chempedia/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 13:01:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2009-11-01-sociale-chemie-met-chempedia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Altijd al opzoek geweest naar die ene structuur met die ene naam? Kon je het niet vinden op &lt;a href=&#34;http://nl.wikipedia.org&#34;&gt;wikipedia&lt;/a&gt; met voldoende onderbouwing of paste de structuur niet bij de naam?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;https://jplattel.nl/img/chempedia.png&#34; alt=&#34;Chempedia - Social Chemistry&#34; /&gt;Gelukkig is sindskort &lt;a href=&#34;http://www.chempedia.com&#34;&gt;Chempedia&lt;/a&gt; geopend, het beloofd een database van structuren te worden met brede toepassingen en er zit ook een sociale kant aan. Chempedia beloofd werelds grootste database te worden voor stoffen met kloppende naamgeving (en misschien later ook CAS-nummers?) Chempedia word gemaakt door &lt;a href=&#34; http://products.metamolecular.com/&#34;&gt;Metamolecular&lt;/a&gt; onder andere bekend van producten zoals Chemwriter &amp;amp; Chemcaster. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenAccess.nl voor wetenschappers</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2009-10-29-openaccessnl-voor-wetenschappers/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2009 11:41:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2009-10-29-openaccessnl-voor-wetenschappers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ik ben voorstander van open en linked data, gratis af te halen en makkelijk online te scrapen. Het grote voordeel van open en linked data is dat iedereen ermee kan werken en er dus dingen ontstaan die normaal niet bedacht worden. Zulke &#39;mashups&#39; maken het makkelijker om bijvoorbeeld overzicht te krijgen over data. Voorbeeld van open data:  &lt;a href=&#34;http://www.huizenzoeker.nl&#34;&gt;Huizenzoeker&lt;/a&gt; , &lt;a href=&#34;http://www.alarmeringen.nl/&#34;&gt;Alarmeringen&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;http://buurtlink.nl/&#34;&gt;Buurtlink&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter&#34; title=&#34;Linking Open Data&#34; src=&#34;https://jplattel.nl/img/Linking-Open-Data-diagram_2007-09.png&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;461&#34; height=&#34;364&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.openaccess.nl&#34;&gt;Openaccess.nl&lt;/a&gt; is een website waar ook data aangeboden word er is momenteel nog niet heel veel te vinden, maar er is al wel een apart kopje voor scheikunde onder de categorie wetenschap. Als deze over een verloop van tijd voller raakt wordt hij stukje meer waard en kunnen er misschien ook nog mooie dingen ontstaan zoals een gezamenlijk onderzoek.. of een mashup zoals hierboven genoemd. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hardlopen met RunKeeper</title>
      <link>https://jplattel.nl/post/2009-09-27-hardlopen-met-runkeeper/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2009 18:28:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jplattel.nl/post/2009-09-27-hardlopen-met-runkeeper/</guid>
      <description>Ze zijn nu 4 weken in mijn bezit en lopen nogsteeds heerlijk. Ik heb het over mijn Vibram Five Fingers :D Omdat ik graag wat data wil zien, en graag mag klooien met mashups, was ik opzoek gegaan naar een iPhone applicatie die voor mij het loggen van een stuk hardlopen overnam. Voorheen tekende ik braaf een lijntje op Google Maps erbij, maar dat kostte teveel moeite.
En ik ben dan wel zo iemand die het zichzelf zo gemakkelijk mogelijk maakt ;) .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>